@inproceedings{Amsili-Seminck:TALN:2017,
    author = "Amsili, Pascal and Seminck, Olga",
    title = "Sch\'emas Winograd en fran\c{c}ais: une \'etude statistique et comportementale",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 - Articles courts",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "28-35",
    note = "Winograd schemas in French : a statistical and behavioral study",
    abstract = {Nous pr\'esentons dans cet article une collection de sch\'emas Winograd en fran\c{c}ais, adapt\'ee de la liste propos\'ee par Levesque et al. (2012) pour l'anglais. Les sch\'emas Winograd sont des probl\`emes de r\'esolution d'anaphore con\c{c}us pour \^etre IA-complets. Nous montrons que notre collection v\'erifie deux propri\'et\'es cruciales : elle est robuste vis-\`a-vis de m\'ethodes statistiques simples ("Google-proof"), tout en \'etant largement d\'epourvue d'ambigu{\"\i}t\'e pour les sujets humains que nous avons test\'es.},
    keywords = "R\'esolution d'anaphores, sch\'emas Winograd, information mutuelle, test de Turing.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2017/65.pdf"
}
